[突發] 李嘉欣輸馬面燶燶

南美洲馬匹從來不是香港賽駒主流，從中若細緻劃分，進口本港的南美賽駒主要來自巴西及阿根廷，今午（18日）沙田日賽第五場二班1800米草地，就有一匹巴西馬亮相並勝出。

主角「協霸神駒」是匹四歲巴西自購馬，隸屬沈集成馬房，由老牌馬主余潤興持有，這次加程在港初跑1800米，夥拍法國好手巴度後上一攻而破，錄得本身在港首度上名即開齋，單Win閘前着綠燈跌票一擊即中，派彩37元，組合獨贏則開A2派21元。

在巴西出生及出道的「協霸神駒」，來港前五戰四冠一亞，包括於去年勝出1600及2000米一級賽各一次，在港被評86分起步，深受馬會評磅員重視。

「協霸神駒」前仗新季開鑼日（9月2日）在港初出跑1400米得第四，再出轉戰1600米得第五，鞍上人都是李寶利，這次進一步跑長至1800米換上巴度，早段留守中後叠，直路移出外欄望空發力上前，及時超越處內側的新勝馬「勝利仔」，從而打開在港服役勝門，贏馬姿態可謂游刃有餘。

「協霸神駒」賽後，鞍上人巴度與低胸貌美女友伊娃（Eva）當場接吻祝捷，而此駒在贏馬加分後，最新評90分以上，有足夠資格跑明年香港打吡大賽（田草2000米），從而替「神駒」系爭奪首個打吡桂冠。

沈集成說：「「協霸神駒」前仗在港初出後上得第四甚佳，上仗跟前則效果麻麻，於是我集中訓練其後勁，加上預計今場步速不會太慢，結果能順利後上掄元。我希望此駒能入選打吡，至於下仗會否跑2000米，則要和馬主商量後再作決定。」

沈集成累積連勝四次日賽未斷纜，巴度則取得兩連勝，今仗同時是他們季內首度合作建功，而後者因剛周三（14日）晚不小心策騎「快利寶」（高伯新馬房），被判由11月28日開始停賽兩天。

有人快樂有人愁！城中名人許晋亨與李嘉欣夫婦同場有家族馬「興惑」（告東尼馬房）出賽，該匹日本自購馬由百捷馬主許世勳（李嘉欣老爺）持有，今場以第六名衝線不獲獎金，在港出道半年仍未開齋，難怪這天有入場打氣的李氏夫婦顯得有點落寞。

第五場二至四名順序為「勝利仔」、「快益善」及「翠龍」。

許晋亨與李嘉欣夫婦看來有點失望